美國工程項目經理, 你問我答

如題

做開咩工程？

以前做開土木工程, 不過最近轉左做建築

邊個州？
搞埋house flipping？

圖都冇張，你話你係Google CEO都得啦

紐約市
我地平時剩係做new build, 不過啱啱接左單酒店renovation

focus on what kind of building project

我都想做Google 嗰個印度佬

請唔請人帶我走
藍領ok

We mainly focus on residential new building.

果邊係咪冇純做安全既職業?

請唔請SPC / APM
乜都識，係唔識structure 計數

其實美國既建築工人同香港有咩分別
係唔係冇咁辛苦 環境又安全啲

而家係完全唔夠人做...... 個個係屋企攞失業金嘆世界

稅後幾多錢人工
同係香港做有咩分別?

你指安全主任?

Civil 仔留名

係

外國工程多唔多Asian?
公司會唔會因為visa麻煩而少請外國人?

Btw 經理請唔請人

你係美國? Management position 要等8月新工程開始先請

經理請唔請 steel fixer ,carpenter ?

呢到一定輕鬆過香港, 同埋呢到安全執得好正, 一有少少唔啱就停工

巴打咩background

我算係好新, 稅後有$50000港紙一個月左右
呢到比香港輕鬆D, 無比人追期追得太勁, 同埋工人比香港嗰D勤力同易夾

你係新福港做？

本身係香港有無牌

大公司一定有, 細公司多數無

外國係咪好依靠BIM

美國做 PM 嘅話 P.E. 係基本 ？

Building services / E&M 搵唔搵到食？
有牌移唔移到民

呢到乜人種都有開公司, 唐人多既地方一定多中國公司。
多數D公司請人嗰陣會寫埋sponsor visa or not. 不過工程公司好多都會sponsor

我個site 唔駛...

你係新福狗?

無知一問，有咩分別

美國個邊係咪唔興請qs?

請唔請雜工？

有無位請到我地

美國大學土木工程畢業, 做左一兩年civil 野, 而家讀Construction management master

請唔請人

請人嗎

無, 不過凖備呢到考

唔係, 呢到PM多數睇經驗

美國 civil 旺啲定 building 旺啲
P.E. 係咪跟州，離開左註冊個州就無效？

日日屌失業，但有工冇人做

土木多數整路同公路, 建築係普通住宅或者商業大廈

真係好少, 不過可能我無留意

請!

We want you!

我暫時做埋安全佬, 我都想有人幫手

明白了。巴打，你本身background, 點解會過左去既？

我本身係讀d 19 N展科，但想做civil engineer, 去美國讀master 或者重新讀一個degree 係咪一個可行既方法？

美國有無quantity surveyor

north america 興唔興land surveyor？
定civil 包埋

Building 多D, 個PE license 好似申請就可以轉州, 不過有D州要考多過試, 例如加州

QS真係可有可無
N展好易train做QS, 但相反就難

其實好睇你想向咩方向發展, 呢邊乜屎engineer 都有人請, 不過你咁樣我未係度見過

呢到做到Engine 唔會想做we

*Qs

咁又係 話唔定係美國可以做番本行都未定

有, 佢地keep住請人

呢到地咁大, surveyor 其實都幾多人請, 同埋呢到有surveyor 既公司

本身都係香港做PM?幾多年經驗？

話說巴打你讀咩Engineering

1-2年就PM?

係香港剩係做過下土木工程師既暑期工, 呢份PM 係我等一份pm工

一兩年之後轉去Construction management, 有三年經驗

3年就PM咁癲
如果site supervision work 果面有咩post 人工唔錯/晉升嫁
想參考下

材料狗

咁我知要點做了

三年做pm
美國機會多好多？

佢哋有所謂既顧問公司, 然後呢D公司會inspector, 同香港ws 差唔多

我見美國大城市d pm都幾高人工
Reddit 班pm幾年經驗都pre tax 100k usd

而家喺香港讀緊building, 有意去美國留學。想知有無低成本方法可以係美國讀個degree?

留名
同師兄同科有身份
ching點睇嚟緊幾年個市
呢排搵cm工/intern難唔難